生物戰來襲？繼美國收到中國種子包裹 台灣民眾也收到不明中國土壤

〔記者簡惠茹／台北報導〕繼美國民眾收到不明中國種子包裹後，台灣民眾近日也收到中國寄來的土壤，防檢局表示，今天經過檢查發現是混和培養土，已經立即銷毀，不明土壤跟種子一樣都可能會對台灣植物造成病蟲害，呼籲民眾提高警覺，一旦收到要通知防檢局轄區分局，不要隨意使用。

美國華盛頓州農業部日前發布聲明指出，近期許多人收到來自中國的包裹，稱包裹裡是珠寶，但打開後發現是植物種子，這些來路不明的種子恐將疾病引入當地植物，或有害於牲畜。

而近日有台灣民眾則是收到中國寄來的不明土壤，民眾指出，包裹來自中國上海，上面寫著植物培養土，可是他沒有訂過這類的商品，直覺告訴他不能隨意丟棄，後來打電話詢問農委會後，寄送到松山機場檢疫站。

防檢局植物檢疫組長陳子偉表示，防檢局松山檢疫站今天收到民眾寄來的包裹，檢查後發現是混和的培養土，土壤屬於檢疫物，沒有經過檢疫不能進到台灣，已經完成銷毀。

陳子偉說，土壤是風險很高的檢疫物，土壤裡面帶有肉眼看不到的病原菌、還可能有蟲卵、植物有害生物，如果拿這個土壤種植植物，可能會造成植物染到病蟲害。

陳子偉指出，這是今年第1件接獲舉報收到不明來源土壤的案件，過去並不常見，因為檢疫物還要經過海關檢查，若有可疑檢疫物就會攔截下來，目前還沒有接獲舉報有不明種子案件，無論是土壤或種子，都可能造成台灣本地植物的病蟲害，防疫工作全民一起，希望民眾也提高警覺，一旦有收到包裹，盡快通知防檢局轄區分局。

防檢局提醒，收到不明國外寄來的動植物產品或土壤，請保持包裝完整主動送交鄰近的檢疫單位，不要自行丟棄，也可撥打 0800-039-131 洽詢處理流程，主動通報送交不會處以罰款。

同場加映

洗唔洗係香港種返少少?

我水災蝗災冇糧 你地d農業都要仆街

生化戰

點解唔寄返去大陸等佢地自己種返

無恥中共

Push

維尼頭上好多支地獄火等緊佢

香港隨時都種得啦
種完你都唔會知

中共既陰濕招真係層出不窮

支那向全世界宣戰

全球糧食減產, 會餓死好多人, 真係好邪惡.